#SQL
Structured query language - can only query if the data is structured.

DB - collection of data(meaningful information).
DBMS - Application that is used to manipulate the db.
    DDL - Data defination language (Used to manipulate the schema)
        (Create, Alter, Drop)
    DML - Data manipulation language (used to manipulate the data)
        (Insert, Update, Delete, Select)

#connection properties
    - host : where the data locate
    - username : user for access the db
    - password : passphrase for the particular user 

Table - Entity
Row - Record - Tuples
Columns - Attributes - Fields
student(student_id), enrollment(enrollment_id)

#Keys
    - Primary key : set of one or more fields of a table that uniquely identify the record(no null, no duplicates) 
    - foreign key : field of a table that is primary key in another table 
    - Composite Key : combination of more than one columns of a table.
    - Candidate Key : can work as a primary key
    - Alternate key : that can be work as primary key but not primary key
    - Unique key : similiar to primary key but can have an one null
    - super key : set pf one or more than key

#Basic Querys
    #DDL
    - DB: uvt, tbl: 
    Student(id, name, course_id), 
    course(id, name)

    #DML

#joins  
    - JOIN | INNER JOIN : all records match the condition in both tables
    - OUTER JOIN : 
        LEFT OUTER JOIN | LEFT JOIN : all row from left table in conjuction with matching rows in right table
        RIGHT OUTER JOIN | RIGHT JOIN : same as above but right
        FULL OUTER | FULL JOIN : return condition not matched values

   
Grade | Class  
1         A
2         B 
3         C
   
